談談精神病、情緒病、心理病

其實情緒病、精神病、心理病，除左生理原因（西醫：大腦神經化學物失調，中醫：肝腎問題有影響）、心理原因，社會、環境、教育文化問題外，其實還涉及形而上學和哲學甚至宗教等因素。

科學界傾向否定或逃避形而上學的東西，因為無法證偽。但其實但咁做都唔係解決到問題的方法嚟。

例如，如果有前世，咁一些情緒、行為和思想失調問題，可能同前世有關。有少部分催眠師嘗試用前世催眠、前世回溯等治療。

例如，抑鬱症的人傾向想自殺。但如果有來世，而自殺唔一定下地獄。咁有自殺傾向的人，可能係覺得今世太錯太痛苦，想等下世再restart一次人生。

例如，如果基督教的原罪觀係岩，人是罪的奴隸，咁情緒與行為失調，其實係因為人類是罪的奴隸。

例如，如果外星人係岩，而地球是宇宙的監獄。咁抑鬱症人想自殺，就係想逃離呢個監獄。

如果魔鬼和邪靈係存在，咁情緒病精神病人，可能真係係受邪靈或魔鬼上身。

也可能所有超自然和形而上學，都係人類的聯想，冇根冇據。

目前，我們對形而上學，係處於不確定的狀態。這是最難搞，最麻煩，最複雜的事。所以情緒病精神病心理病，永遠係醫學界最大的死結，除非可以搞清晒d形而上學、宗教與哲學上的東西。

又例如焦慮問題，如果感受到上帝的愛，我清楚有來世，來世會上天堂，或至少做得返有錢的健康人，咁你心理上的恐懼和焦慮會細好多，會有平安感和安全感。

如果無神論，咁就會怕人死如燈滅，乜都冇，但都比不確定好。

不確定會係最頭痛的事，而現實對所有宗教哲學和形而上的東西，都係不確定。

因為你可能會消失，冇靈魂。變返做原子和基本粒子。也可能下地獄，下練獄。也可能輪迴做動物、植物、魚類、細菌。也可能輪迴成外星人。

呢種不確定狀態，確實令人焦慮痛苦。

諗住睇下專業野 點撚知係度講耶穌

師兄你講得好岩，人係感情動物

攞左白卡未

所謂身心靈，而靈就係形而上學的東西

所謂身心靈健康，而靈就係形而上學的東西

神秘台
不過我認為，科學界和心理學界，做心理研究輔導治療，都要真係要考慮多些超自然力量和神秘野。逃避，忽視，否定非解決方法。就算冇神秘野，信或唔信或懷疑神秘野，都會影響到身心理。

真係唔明點解成日唔識又扮識
順口開河又當哲學形上學

明明就一本哲學書都冇睇過